積犯拒打指模 警無法呈案底 官斥刑事紀錄系統脆弱

法官葉佐文聞言追問：「被告用任何理由唔肯打手指模，咁就可以延遲、擊倒個系統？當佢冇案底囉喎？」主控回應指很少出現這情況，但葉官稱「出現一次就夠」，主控試圖解釋「係有需要檢討」，葉官再謂：「檢討、問專家、寫報告、跟進，咁幾耐先改善到？」直言此舉影響司法法庭程序。

原來可以咁

又學到嘢！

國安接管港警之說不無道理

被告唐家樂（31歲）早前被裁定三項盜竊、一項非禮及兩項使用虛假文書罪罪成，昨判監三年。

法庭上月裁定被告罪成後，曾下令控方準備被告的定罪紀錄，惟主控昨稱，被告先後兩次以律師或醫生不在場，拒絕打手指模，結果無法更新系統紀錄。

被告扮電影人騙財騙色囚3年
法官葉佐文聞言追問：「被告用任何理由唔肯打手指模，咁就可以延遲、擊倒個系統？當佢冇案底囉喎？」主控回應指很少出現這情況，但葉官稱「出現一次就夠」，主控試圖解釋「係有需要檢討」，葉官再謂：「檢討、問專家、寫報告、跟進，咁幾耐先改善到？」直言此舉影響司法法庭程序。

葉官窮追不捨：「係咪有其他方法睇到啊？警方個screen呀？但冇警察約我去警署睇喎。」他質疑若警方在此方面遇困難，何解不及早通知法庭，「係咪有就有，冇就冇，得閒應酬下法庭咁呀？」問是否連法官也無權得知被告定罪紀錄，「係就話我知，我要同同事講」。

葉官又稱，他所下的「假假地都係個命令」，並說「唔處理我個命令就算？點做法官呀？」他稱系統出現如此漏洞是不可接受，「呢個漏洞，世人都應該知道」。葉官下令律政司或警方派員本周四上庭解畫。

本案發生於2018年。根據21個月前的紀錄，被告2008年起曾有多項刑事案底，其中大部份與不誠實相關，包括冒警、欺詐、盜竊、騙財和不付款而離去等，多次被判監。法官葉佐文指被告案底反映他是名不誠實的慣犯，屢犯不改，須加重刑罰以收阻嚇，判被告監禁三年。

案件編號： DCCC827/19

依家D法官,

真係唔明乜嘢叫警察

警察完全當個法官無到

教治教派個祭司, 權威掃地

換作係手足
肯定被人嚴刑迫供「彈琴」都似

收到風假博士同頂頂又draft緊投訴信俾馬道立

聽日叫個法官同律政司同黑警道歉
當自己係邊個

我懷疑個法官或可能觸犯國安法

收到風粗口大狀馬恩國上COURT柒到喊

plaintiff 作完晒供, 馬恩國先話要入個被告補充口供
原告SC叫佢收皮

馬恩國盤問原告, 問D問題係任何書面證供都無, 個官寸佢ambush 離譜

人一藍, 腦就殘

佢有料就唔駛喺澳洲做immigration lawyer做到要返香港靠奶共上位維生啦
明明識中文做immigration呢範喺澳洲好易發過豬頭 雖然佢個樣本身已經係豬頭

btw 當年佢帶隊帶班香港法律生番去訪京奶支共屎忽點知變咗集體叫雞 睇到其它奶共派點同佢極速割蓆就知佢嘅地位有幾多斤兩啦

佢實在係太離譜地廢

好似未學過點盤問證人咁

完全係失控